# Книга контактов - сервер Actix Web для доступа к базе данных в СУБД PostgreSQL

После запуска приложение принимает на вход `.env` config-файл. После запуска, при отправке get-запроса сервер вернёт список контактов, а при отпрвке post-запроса - добавит новые контакты и вернёт количество новых контактов.

Проект включает в себя исходный код примера <https://github.com/actix/examples/tree/master/databases/postgres> с внесёнными изменениями:
* драйвер базы данных вынесен в отдельную библиотеку `postgresql_driver`;
* библиотека `tokio-pg-mapper` заменена на `postgres-from-row`;
* функция `add_user` переименована в `add_contacts` и принимает на вход вектор контактов, а не один контакт;
* добавлена функция удаления контактов;
* добавлено логирование;
* другие изменения.

## Инструкция для запуска

1. Перейти в папку с проектом:

   ```shell
   cd contacts_book
   ```

2. Команды в консоли нужно выполнять от существующего пользователя БД. Чтобы выполнять команды от пользователя по умолчанию `postgres`, используйте `sudo -u postgres` перед командами.
Создать пользователя базы данных:

   ```shell
   sudo -u postgres createuser -P test_user
   ```

   Опционально: задать пароль.

3. Создать базу данных:

   ```shell
   sudo -u postgres createdb -O test_user test_contacts_book
   ```

4. Инициализировать базу данных:

   ```shell
   sudo -u postgres psql -f db_drivers/postgresql_driver/sql/init_db.sql test_contacts_book
   ```

5. Создать `.env` файл с настройками в корневой папке проекта. Если пользователю `test_user` не задан пароль, строку с `DB.PASSWORD` нужно удалить, а если задан - вписать заданный пароль в файл:

   ```ini
   SERVER_ADDR=127.0.0.1:8080
   DB.USER=test_user
   DB.PASSWORD=testing
   DB.HOST=127.0.0.1
   DB.PORT=5432
   DB.DBNAME=test_contacts_book
   DB.POOL.MAX_SIZE=16
   ```

6. Запустить сервер:

   ```shell
   cargo run
   ```
## Работа с сервером

### Добавление новых контактов

В другом окне терминала отправить HTTP POST запрос с добавляемыми контактами на запущенный сервер:

   ```shell
   curl -i -d '[{"first_name": "Иван", "surname": "Иванов", "telephone": "89123456789"},{"first_name": "Пётр", "surname": "Петров", "telephone": "+79123456790"}]' -H 'Content-Type: application/json' http://127.0.0.1:8080/contacts/add
   ```

Поле `telephone` должно быть уникально. Если попытаться создать 2 контакта с одним номером, то сервер вернёт внутреннюю ошибку (HTTP 500). В случае успеха, сервер вернёт количество новых контактов.

### Просмотр контактов

Посмотреть добавленные контакты можно отправив HTTP GET запрос, например в браузере по ссылке <http://127.0.0.1:8080/contacts/all>

### Удаление контактов

В другом окне терминала отправить HTTP POST запрос с id удаляемых контактов на запущенный сервер. Пример для удаления контактов с id = 1 и id = 2:

   ```shell
   curl -i -d '[1,2]' -H 'Content-Type: application/json' http://127.0.0.1:8080/contacts/remove
   ```
В случае успеха, сервер вернёт количество удалённых контактов.
